---
sidebar_position: 1
tags:
  - inscription
  - classe
  - groupe
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';



# Inscrire une classe ou un groupe

## Inscription de classes et groupes

Pour inscrire une classe ou un groupe, il faut se rendre sur la page d'accueil et cliquer sur le bouton ![classes](https://aura-26.elea.apps.education.fr/theme/elea/pix/group.svg) au cours.

![Inscription classe](img/inscription_classe/inscription_classe_1.png#printscreen#centrer)

En cliquant sur la classe souhaitée, le bouton passe en orange (traitement en cours) puis vert (classe inscrite).

![Inscription classe](img/inscription_classe/inscription_classe_2.png#printscreen#centrer)

## Principe de fonctionnement
En faisant cette action :

- Un groupe est créé dans le cours, ce qui permet de distinguer les élèves en fonction de leur classe et groupe. Toutes les activités Éléa ont par défaut le parèmètre "groupes séparés", les tableaux de suivi ou de notes peuvent être filtrés par groupes.

- Une synchronisation est mise en place avec la composition de la classe. Si un nouvel élève arrive dans la classe, il sera automatiquement inscrit, lors de sa connexion à Éléa, aux parcours de cette classe. 

:::note
- selon les ENT utilisés, les classes et groupes peuvent être affichées mais ne pas contenir tout ou partie des participants. Dans ce cas, le peuplement se fera à la volée après la première connexion des élèves à Éléa.
- il n'est pas possible de supprimer un participant lorsqu'il a été ajouté au titre d'une classe ou d'un groupe (l'action est disponible mais échoue). La composition de la cohorte est en effet verrouillée car le peuplement est géré par l'ENT.
:::

## Désinscription d'une classe

Pour désinscrire une classe ou un groupe, il faut retourner sur la page d'accueil et cliquer sur le bouton ![classes](https://aura-26.elea.apps.education.fr/theme/elea/pix/group.svg) et cliquer sur la case correspondant à la classe, elle repassera en orange puis blanc.

## Transposition dans le parcours

En utilisant cette méthode d'inscription, les élèves sont intégrés dans des groupes séparés dans le parcours. Vous pouvez filtrer ainsi les élèves par leur groupe dans le suivi. 
